點可以有效率咁改善自己既Oral English

自己英文垃圾，特別係Oral English
dse Oral 攞過1
好難即時用英文一問一答
有咩方法可以有效率咁改善
英文呢樣野已經搞到自己冇咗好多機會啦唔想之後人生都係咁

搵啲你有興趣既topic 睇下啲英文既片
可以係劇集 可以係外國youtube channel啲片

我自己啲英文有好大程度都係youtube度逐啲學返黎
最好係有字幕既
十分鐘以內個啲 短短地 可以笑下 又可以聽下學下

個人推介wongfu production 或者 ryanhiga
(ryan可以睇下舊啲既片～)

去外國一個月=香港十年

最有效率同良好結果係搵個英文母語既人，同你不斷傾計。口語要好，必須大量練習，令自己可以用英文思考先會開始講得順。

成日都有人咁講其實係咪

本身係香港都唔多夠膽同外國人講野

去到外國驚會生存唔到死左都無人知果種

The environment will encourage you to learn English

當你發覺外國人大把英文麻麻地都唔怕講

自己就開始覺得冇乜所謂講

黎緊會去英國讀master ，但自問英語能力得中5都未必有

唔係唔敢，而係我唔識

同路人

自己去轉歐洲之類打個底先

搵下啲自己鐘意嘅題材嘅電視劇
一口氣睇哂全部season
再自言自語一下就得㗎啦

揾個私補 每星期一至兩堂練oral 每堂1-1.5小時
兼抽D時間温下vocab 同聽英文video

利申: DSE speaking 5*

溝鬼妹

有某d考試topic 我會熟，
但一到生活化
個鬼佬話個天氣好好，
就已經唔知點答佢

如果有條友用廣東話講天氣好好
其實唔知點答佢都好正常
因為本身句說話就好廢

成日都覺得喺香港英文差俾人恥笑 用錯grammar又恥笑 搞到唔夠膽開聲講英文好彩依幾年工作接觸多外國人先好咗好多 睇聽都重要 但最重要都係有冇機會用返

用Oral B，英文就會拎5* 拎B

之前行山去到山頂上邊個花園撞倒個鬼佬，佢真係話天氣好好
佢未開聲我仲模擬緊練英文ge 機會來了
佢一開聲我就 都係靜靜地離開算

只係一句打招呼既廢話
講真一個素未謀面既人你想大家講d乜
同你討論世界大事咩
代入去廣東話未同問你食左飯未一樣咁廢

請個賓賓返泥日日要佢用英文同你傾計
仲要湊埋你返工放工好似啲細路仔咁日講夜講

如果我行山見到你
之後講句黎行山呀
你除左頭upup咁話係呀係呀，仲有野可以講咩
Same logic

我教你